title: Політика приватності
----

Політика приватності
====================

13 квітня 2020

Цей документ є ключовою складовою умов надання послуг A/I-ODV.

Наступна політика приватності стосується всіх послуг, які неприбуткове об'єднання A/I-ODV (“A/I” чи займенник “ми”) надає вам (Користувачу). Використовуючи доступ до нашої платформи й наші послуги, ви погоджуєтеся з цією політикою приватності та іншими умовами надання послуг. Серед послуг A/I Services зокрема, але не лише: е-пошта, вебсайти, блоги, списки листування, розсилання, irc, jabber, анонімне пересилання й nym-сервер.

Цей документ встановлює засади практик приватності A/I, описуючи, які дані ми збираємо, як використовуємо ці дані й який рівень безпеки надаємо для цієї мети. Визнаємо й поважаємо ваші правомірні очікування стосовно приватності будь-яких видів зв'язку чи даних, які наші інформаційні системи передають чи зберігають, тож структуруємо наш робочий процес таким чином, щоб збирати лише найменшу можливу необхідну кількість особових даних. Ми не продаємо, не надаємо й не здаємо в оренду стороннім особам жодних даних, що стосуються використання наших послуг.

A/I перебуває за адресою Corso Italia n.115, Pisa 56125, Italy.

Напишіть нам: [associazione@ai-odv.org](mailto:associazione@ai-odv.org) — якщо маєте будь-які питання чи зауваження до цієї політики приватності. Бажано англійською чи італійською.

Збір даних
----------

Вирішальна політика нашої організації — збирати настільки мало користувацьких даних, наскільки можливо, щоб забезпечити користувачкам і користувачам повністю приватне й захищене використання послуг, оскільки ці дані можливо по-різному використовувати наперекір вашому інтересу, зокрема для шахрайства, втручань до приватності, крадіжок особистості тощо. У нас також нема жодних технічних засобів для отримання вмісту ваших зашифрованих повідомлень. Наша обробка ваших даних обмежена тимчасовим збереженням їх для використання вами.

Ми зберігаємо лише абсолютний мінімум даних про кожну користувачку й кожного користувача — необхідний для коректного надання послуг. Ми не продаємо й не поширюємо жодної його складової. Ми не обробляємо вашої вхідної чи вихідної пошти жодним чином, крім захисту від вірусів і спаму — й крім ваших особистих звернень до нас із проханням виявити й виправити технічну проблему.

A/I не зберігає й не збирає жодних даних, отриманих як клієнтський відбиток — унікальні ідентифікаційні дані, які ваш вебпереглядач передає всім вебсерверам при з'єднанні з ними, надаючи вебсайтам докладні дані про вашу операційну систему, переглядач, встановлені плагіни, шрифти, роздільність екрану та багато іншого.

Ми запитуємо/надаємо користувацьке ім'я (адресу е-пошти) й пароль для ідентифікації й авторизації власниці чи власника облікового запису, перш ніж надати їм доступ до послуг A/I; жодних особових даних для цього не потрібно. A/I обирає та фільтрує осіб, кому надаватиме послуги, наперед просячи надіслати письмову заяву про наміри, перш ніж підтвердити будь-яку заявку на обліковий запис; ці заяви завжди оцінюються призначеними учасницями чи учасниками A/I та видаляються одразу після завершення процесу підтвердження. Будь-які подальші особові дані, надані користувачкою чи користувачем за власною ініціативою, не зберігаються, якщо це не критично необхідно. Будь-який подальший зв'язок між A/I та користувачкою чи користувачем відбувається через ту адресу е-пошти, яку ми надаємо.

Задля забезпечення найвищих стандартів безпеки, A/I використовує лише сервери з «архітектурою шифрування», спланованою для захисту всіх даних автоматичною анонімізацією, що застосовується перед тим, як ми починаємо обробляти їх (включно з IP-адресами й іншими особовими даними). Навіть коли користувачка чи користувач починає виконувати певні дії, що порушують наші умови надання послуг (спам, DDoS тощо), ми зможемо отримати з наших серверів лише анонімізовану IP-адресу, яка може стосуватися користувацького облікового запису, але не певного фізичного суб'єкта. Ми зберігаємо журнали користувацької діяльності не більше, ніж 15 днів, якщо конкретна послуга не зазначає іншого. Дані стосовно користувацьких дій допомагають нам виявляти вади програмного забезпечення, захищати безпеку систем від втручання й спостерігати за працездатністю платформи.

Ми використовуємо шифрування диску для всіх даних, щоб запобігти ризику витоку даних у випадках як викрадення чи вилучення серверів, так і будь-якого фізичного втручання до них. Ми надаємо й вимагаємо SSL/TLS-шифрування в ході надання всіх послуг.

Ми не запитуємо жодних особових даних для надання послуг, оскільки обліковий запис е-пошти A/I — єдиний необхідний користувацький ідентифікатор. Задля вашої приватності, ми не радимо вам використовувати ваше справжнє ім'я (чи інший особовий ідентифікатор, наприклад пов'язаний із вашою особою обліковий запис іншого інтернет-провайдера) як користувацьке ім'я чи адресу е-пошти, але ми не маємо жодного способу перевірки, чи є воно таким. Ми не вимагаємо жодних додаткових даних, що не є критичними для надання послуг (ми не запитуємо додаткових адрес е-пошти, номерів телефону, фізичних адрес чи будь-яких інших ідентифікаторів, за якими можливо пов'язати вашу адресу е-пошти з вашою справжньою особою).

A/I не збирає навмисно жодних чутливих особових даних, таких як генетичні чи медичні дані, сексуальні вподобання тощо, але ми розуміємо, що користувачки й користувачі можуть зберігати такі дані в своєму обліковому записі е-пошти, своїх вебсайтах та інших складових нашої платформи. Зберігаючи будь-які чутливі особові дані на наших серверах, ви несете відповідальність за дотримання всіх регуляторних зобов'язань щодо цих даних.

Незалежно від того, за допомогою яких пристроїв (мобільного телефону, планшета чи ноутбука), застосунків, клієнтів чи розширень переглядача ви відвідуєте нашу платформу чи використовуєте наші послуги, ми збираємо й використовуємо дані про вас одним і тим же чином та для одних і тих же цілей.

Дані користувачок і користувачів послуг обмежуються наступними:

### Відвідини платформи A/I

Коли ви взаємодієте з нашою платформою чи послугами, незалежно від того, маєте ви обліковий запис чи ні, автоматичний обмін даними між вашим клієнтом і нашими серверами надає нам певні неособові дані, зокрема дані про використовуваний вами переглядач (тип переглядача, смартфон чи десктоп, версію ОС, бажана мова), дату й час ваших відвідин і сайт, за посиланням із якого ви перейшли, але не вашу IP-адресу. Жодні неособові (мета)дані не дають змоги ідентифікувати особу користувачки чи користувача, поки вони не пов'язані з вашими особовими даними й не містять посилань на них.

### Реєстрація облікового запису

Не потрібно надавати особові дані, щоб створити обліковий запис. Усі дані, що містяться в запиті, буде видалено з наших систем за 15 днів після успішного підтвердження запиту. Ми не просимо користувачок і користувачів налаштовувати запасну адресу е-пошти й не зберігаємо їхніх паролів у текстовому вигляді, тож адміністрування облікових даних не є нашою відповідальністю. A/I може контактувати з користувачкою чи користувачем за потреби лише через е-пошту, створену в ході реєстрації.

### Заявки на допомогу

Ваше спілкування з A/I через заявки на допомогу: запити на підтримку, звіти про вади, інші види обговорень — зберігається нашою командою. Вміст будь-якої заявки на допомогу, яку ви автентифіковано створюєте чи коментуєте, буде пов'язано з вашим користувацьким обліковим записом. Ми періодично видаляємо старі заявки, які було вирішено чи закрито. Радимо утримуватись від повідомляння нам будь-яких особових даних, оскільки текстова е-пошта не є безпечним засобом зв'язку. Заявки на допомогу й відповіді на них надсилаються саме е-поштою.

### Ідентифікатор сеансу та куки

Коли вас автентифіковано, ми зберігаємо тимчасовий ідентифікатор сеансу на вашому комп'ютері, використовуваний вашим клієнтським програмним забезпеченням для доведення стану вашої автентифікації. Його буде автоматично стерто, щойно ви завершите сеанс чи щойно його термін дії сплине. Ми не використовуємо жодних сторонніх кук і жодних механізмів стеження. Користувачки й користувачі можуть коли завгодно змінити свої параметри кук у панелі налаштувань свого переглядача, керуючи тим, які куки дозволяти й які згодом блокувати, а також видаляючи куки. Деякі посилання можуть вести вас за межі нашої цифрової платформи й нашого контролю, спрямовуючи вас на інші сайти, які можуть надсилати свої власні куки й збирати (мета)дані чи запитувати особові дані; ми не несемо жодної відповідальності за ваше використання сторонніх вебсайтів.

### Журнали передання е-пошти

Щоб виявляти зловживання нашими послугами е-пошти, ми записуємо метадані е-пошти (хто надсилає й отримує — більше нічого) про кожен лист, що проходить наші системи. Ці журнали зберігаються 15 днів.

Пам'ятайте, навіть коли ваше листування наскрізно зашифровано за допомогою PGP, наші сервери (як і всі проміжні вузли мережі) бачать «тему» листа й дані про маршрут як звичайний текст, коли початково отримують лист; це викликано неуникними обмеженнями протоколу е-пошти й OpenPGP.

### Останній вхід

Ми зберігаємо запис про вашу останню успішну автентифікацію, щоб могти вимикати й видаляти невикористовувані чи покинуті облікові записи.

### Журнали надання послуг

Ми ведемо журнали користувацьких дій при наданні наших послуг, але журнали, які ми зберігаємо, ніколи не містять жодних даних ідентифікації особи й жодних даних про діяльність за межами нашої платформи. A/I використовує ці журнали для виявлення вад програмного забезпечення, для захисту системи від втручання й для спостереження за працездатністю послуг. Ми зберігаємо анонімізовані журнали надання послуг протягом не більше, ніж 15 днів, якщо не вказано іншого.

### Збереження й використання даних

Дані зберігаються лише в межах ЄС та країн, що дотримують GDPR; ми й лише ми маємо прямий доступ до всіх виділених серверів, де зберігаються дані. Обробка даних відбувається винятково на території ЄС та країн, що дотримують GDPR. Зв'язок між усіма серверами зашифровано сучасними протоколами, щоб захистити будь-які дані від неавторизованого доступу, неавторизованих змін, знищення чи витоку. Ми не використовуємо жодних загальнодоступних хмарних провайдерів: AWS, хмари Google, Digital Ocean тощо.

Всі дані, використовувані при наданні наших послуг, зберігаються в зашифрованому вигляді, й лише A/I має ключі розшифрування даних. До того ж, дані про конкретну користувачку чи користувача (як-от вміст листів е-пошти) зашифровано ключами, доступними лише цій користувачці чи цьому користувачу, а не команді AI. Ми надаємо й вимагаємо SSL/TLS-шифрування в ході надання всіх послуг. Якщо ви маєте підстави вважати, що вашу взаємодію з нашими серверами більше не захищено, наприклад якщо ви вважаєте, що безпеку вашого облікового запису скомпрометовано, просимо негайно з нами зв'язатись.

Ми жодним чином не обробляємо й не аналізуємо вашої поведінки чи ваших особистих рис, не профілюємо авдиторії та не використовуємо інших подібних практик. Ми не публікуємо реклами й не маємо жодних ділових відносин із рекламодавцями. A/I не публікує, не здає в оренду й не продає жодних даних стороннім особам. Ми не надсилаємо жодних маркетингових даних нашій авдиторії; також зауважте, що ми не продаємо наших послуг.

Ми не передаємо ваших даних стороннім особам — за винятком тих даних, що необхідні складовим мережі для коректної роботи федерації (наприклад, іншому провайдеру послуг потрібно знати вашу адресу е-пошти, щоб надати вам послугу). В таких випадках, ви активно ухвалюєте рішення й поширюєте дані, й ми не можемо перешкодити здійсненню вами цих дій. Задля захисту вашої приватності, ми радимо вам їх не здійснювати.

Ми не доступаємось ваших даних, листів, файлів та інших даних, які зберігаються на наших серверах, за винятком тих випадків, коли надаємо вам технічну допомогу чи маємо підозру, що ви порушуєте нашу політику.

При наданні технічної допомоги, ми запитуємо ваш дозвіл, перш ніж доступитися ваших даних, а по завершенню інформуємо вас про всі наші дії з обліковим записом — у вигляді звіту прозорості, надісланого власниці чи власнику облікового запису.

У разі підозри про невідповідність поведінки нашій політиці, ми можемо як попрохати користувачку чи користувача поводитись інакше, так і стерти обліковий запис назовсім без попередження: пам'ятайте, ми вручну затверджуємо користувачок і користувачів за умови їхньої згоди з нашою політикою, й нас цікавить їхня близькість нашому маніфесту.

Анонімні, агреговані дані, за якими неможливо відстежити певну особу користувачки чи користувача, можуть надаватися досвідченим дослідницям і дослідникам із єдиною метою — задля розробки кращих систем анонімного й безпечного спілкування. Наприклад, ми можемо агрегувати дані про те, скільки листів у середньому надсилає й отримує група анонімних користувачок і користувачів, і яка частота цього листування.

Як зазначено в наших [умовах надання послуг](/who/policy.en), A/I надає вебсторінку статистики як частину наших послуг, і жоден інший подібний засіб чи засіб збору аналітики не дозволяється. Наші засоби й аналітика ніколи не збирають жодних особових даних. Самі ми не користуємося цими засобами й аналітикою, але ця послуга доступна всім користувачкам і користувачам, які вирішують їх використовувати.

Щоб убезпечити всі дані, A/I вживає різноманітних адміністративних, технічних і фізичних заходів безпеки, проте при використанні послуг A/I ви несете відповідальність: дійте обачно й розважливо. Ви особисто відповідальні за будь-які свої дії, що порушують приватність чи будь-які інші права сторонніх осіб. Ми не несемо відповідальності за наслідки вашої протиправної діяльності, за ваші цілеспрямовані й необачні дії, а також за жодні обставини, які неможливо передбачити чи раціонально контролювати.

Згідно з регламентом ЄС 2016/679, також відомим як GDPR, правова основа нашої обробки даних — це стаття 6, абзац 1, пункт b, що дозволяє A/I обробляти дані задля виконання домовленості чи задля вжитку заходів, що передують домовленості. Це означає, що ми обробляємо користувацькі дані задля примусу до виконання наших умов користування й задля безпечного, цілісного надання послуг.

A/I лише в тому разі передасть користувацькі й загалом будь-які дані, якщо таку вимогу підкріпить зобов'язальний запит від компетентних італійських органів влади чи іншої правомірної судової установи; якщо дозволяє закон, ми негайно проінформуємо користувачку чи користувача, перш ніж передати будь-які дані при виникненні такої ситуації. Ми можемо задовольняти чи відхиляти запити, надіслані електронно; вважаємо зобов'язальними будь-які повістки, рішення суду, ордери та інші юридичні документи тоді й тільки тоді, коли ми отримали їх відповідно до законної процедури: коли нам передали оригінал документу рекомендованим поштовим відправленням чи особисто, зазначивши контактну особу, яка має право й можливість отримати формальну відповідь. При отриманні запиту на зашифрований вміст листа (чи на будь-які інші дані, зашифровані автоматизовано чи з користувацького боку), які A/I не має змоги розшифрувати, буде передано повністю зашифровані дані. Ми можемо задовольнити той чи інший запит, якщо це становить громадський інтерес, але навіть у таких випадках A/I не задовольнятиме запиту, поки всі інші правові та інші альтернативи не буде вичерпано. Таким чином, не всі запити вестимуть до передання даних.

### Доступ до ваших даних

Доступ до ваших особистих даних і збережених файлів, а також до інших даних, які ви надаєте A/I при отриманні будь-яких послуг, — повністю під вашим контролем.

Ми не доступаємося ваших даних, листів, файлів тощо, збережених на наших серверах, за винятком зневаджувальних робіт або підозри, що ви порушуєте нашу політику. В разі зневаджувальних робіт, ми запитуємо ваш дозвіл, перш ніж доступитися ваших даних, а по завершенню інформуємо вас про всі наші дії з обліковим записом — у вигляді звіту прозорості, надісланого власниці чи власнику облікового запису.

Деякі з послуг, які надає A/I: наприклад, е-пошта чи Jabber — діють на основі так званих федеративних протоколів. Це дає змогу взаємодіяти користувачкам і користувачам, зареєстрованими в різних провайдерів послуг. За природою цих протоколів (можливість надсилати й отримувати повідомлення, ділитися файлами, розмовляти), деякі дані природно передаються іншим особам. Проте передання даних іншим провайдерам послуг — це користувацький вибір, який ви можете змінити в налаштуваннях послуги; зокрема ви можете визначити, кому й що передавати. При використанні послуг A/I у вас можуть показуватися вкладені відео й попередній перегляд посилань з інших сайтів. Це може робити вас вразливими до інтернет-стеження сторонніми службами, зокрема (але не лише) Facebook, Twitter і Google. Знову ж таки, щоб краще захистити свою приватність, розмежовуйте свій обліковий запис A/I та інші облікові записи. Якщо цього не робити, ваша адреса е-пошти A/I може стати ціллю збору даних і профілювання іншими системами, якими ми не керуємо й за які не відповідаємо. Всі дані й файли, що зберігаються в нас із прив'язкою до особових даних (дані послуг, які потребують автентифікації), доступні вам для завантаження, архівації та перенесення на інший сумісний вебсайт.

Зауважте, жоден спосіб зв'язку через інтернет і жоден спосіб електронного збереження даних не є надійним на 100%, тож A/I не може гарантувати абсолютної безпеки. Якщо маєте будь-яке запитання про безпеку на нашій платформі, напишіть нам на associazione@ai-odv.org для отримання докладної відповіді. В разі, якщо особисті дані буде скомпрометовано внаслідок порушення захисту, A/I негайно сповістить користувачку чи користувача згідно з відповідним законодавством.

### Видалення облікового запису

Ви можете будь-коли видалити свій обліковий запис A/I. Ви можете вимкнути свій обліковий запис е-пошти в користувацькій панелі. Це не видалить адресу е-пошти повністю з наших систем (її буде зайнято, щоб ніхто не міг видати себе за вас у майбутньому). Зв'яжіться з нами, якщо вам потрібне повне видалення. Після вимкнення облікового запису е-пошти, вміст скриньки буде автоматично стерто за 3 дні. Вебсайти, списки листування та блоги, керовані цим обліковим записом е-пошти, продовжуватимуть роботу до того моменту, коли ви вимкнете їх особисто або доручите їхнє вимкнення нам після вимкнення вашого відповідного облікового запису е-пошти. Якщо вам потрібно вилучити певні особові дані з загальнодоступного архіву списку листування чи з певного вебсайту або блогу, розміщеного на нашій платформі, просимо зв'язатися з нами. Запит на видалення будь-яких даних обов'язково має бути надіслано пов'язаним із цими даними обліковим записом е-пошти (ми не маємо іншого способу підтвердити, що ви справді володієте цими даними). 

### Ваші права

Згідно з Загальним регламентом про захист даних (GDPR), ви маєте певні права стосовно своїх особистих даних, ви маєте право надіслати A/I запит на звіт про всі зібрані нами особові дані про вас або запит на будь-яку зміну й виправлення чи вилучення хибних даних, право обмежити чи заборонити певну обробку ваших даних, а також право надіслати нам запит на копію всіх ваших особистих даних у структурованому, широковживаному й машиночитаному форматі — й право на передання (за технічної можливості) ваших особистих даних іншому утримувачу. Якщо ви надали згоду на обробку своїх даних, ви маєте право (за певних обставин) забрати цю згоду в будь-який момент; це ніяк не вплине на законність обробки до забрання згоди. Проте, як зазначено вгорі, жодні наші послуги не потребують жодних особових даних і не просять вас нам їх передати. Отож, ми ніколи не просили вашої згоди на обробку ваших особових даних, які ви насправді добровільно самостійно зберігаєте в своєму особистому користувацькому просторі й яких ми не доступаємось і не обробляємо жодним чином, крім просто зберігання. Ви можете будь-коли позбутися всіх наданих нам даних власноруч, зокрема завантажити їх і стерти їх назовсім.

Якщо ви не погоджуєтеся з обробкою ваших даних A/I, то маєте змогу не використовувати послуг A/I або припинити їхнє використання в будь-який момент. Ви можете надіслати нам запит на припинення обробки ваших даних, після чого ваші дані оброблятимуться не довше, ніж необхідно для того, щоб втілити припинення вашого використання послуг чи задовольнити іншу юридичну претензію.

A/I у жодному разі не зберігатиме жодних даних чи журналів довше, ніж 2 роки після останнього використання послуг.

На додачу до автоматичного шифрування, жодна користувачка й жоден користувач не підлягають рішенням, ухваленим винятково на підставі автоматизованої обробки, наприклад профілювання, що може спричинити правові наслідки, які можуть суттєво їх зачепити.

Без упередження щодо будь-якої іншої адміністративної чи судової процедурою, кожна користувачка й кожен користувач має право подати скаргу до наглядової установи, зокрема в тій європейській державі, де вона чи він проживає чи працює — або де їй чи йому оголошено підозру — якщо вона чи він вважає, що A/I не задовольнило вимог GDPR стосовно особистих даних.

AI-ODV — утримувач даних згідно з GDPR. Якщо маєте будь-які зауваження щодо обробки ваших даних, можете написати нам: [associazione@ai-odv.org](mailto:associazione@ai-odv.org) — це наша офіційна контактна е-пошта.

### Зміни до цієї політики

A/I закріплює за собою право змінювати цю політику. Радимо регулярно переглядати наші політики на предмет будь-яких оновлень. Усі зміни набувають чинності, щойно їх додано до останньої версії цієї політики приватності, й вступають у силу в момент їхнього оприлюднення. Якщо ми вноситимемо великі зміни, ми сповістимо користувачок і користувачів чітко й прямо, наприклад через нашу стрічку новин. Дрібні зміни можуть лише зазначатися внизу нашого вебсайту.

(Це український переклад / Оригінал: [EN](/who/privacy-policy.en))

- - -

Якщо маєте будь-які сумніви, перегляньте [ЧаП](/docs/faq/) або [зв'яжіться з нами](mailto:info@autistici.org)!
